<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
    <title>我的每日小说</title>
    <link>https://github.com/ZHENHUA001A307/RSS_STORAGE_NONESCHEDULED</link>
    <item>
        <title>鳄鱼街 - 015 - 天才辈出的时代.epub</title>
        <description><![CDATA[<h2>天才辈出的时代</h2>
<p>一</p>
<p>普通事件都被依序排列在时间中，好像一段一段地串在一根绳子上。这里每个事件都有自己的来龙去脉，它们互相紧紧贴在一起，推挤着接踵而至。这种流动秩序对任何视连续和顺序为灵魂的叙述来说，其重要性不言而喻。</p>
<p>然而，那些在时间中没有自己位置的事件，那些来得太晚，所有的时间都被分配、分割、派定后才出现的事件，那些被扔弃在冰凉中，不曾被登记造册，悬浮在空中，无家可归、游移不定的事件该怎么办呢？</p>
<p>难道是因为时间太窄了，无法容纳全部事件吗？会有这种可能吗——时间中所有的座位都已被售出？我们忧心忡忡地沿着事件的列车奔跑，准备亲自踏上这趟旅程。</p>
<p>看在老天的份儿上，有给时间投标的吗？车长啊，你在哪里呢？</p>
<p>不要激动，不要惊慌，我们完全可以在自己的参照系中妥善解决这个问题。</p>
<p>你听说过双轨时间中平行的时间流吗？没错，有这样的时间支流，尽管这显得有些不合法度和可疑。可是，像我们一样，当某人背上不曾造册登记的额外事件如同走私品的负担时，他恐怕就不会为此而过于斤斤计较了。我们不妨在历史上的某个时段找出一条类似的支流，一条能够规避非法事件的生僻轨道。这没有什么可恐惧的。这条支流的出现将让人悄然不觉，读者不会察觉到一丝意外。谁知道呢，也许，甚至就在此刻，我们谈论它的时候，这个可疑的幽灵已经尾随而至，而我们其实正在朝一条死胡同挺进。</p>
<p>二</p>
<p>母亲惊恐万状地冲进来，用胳膊捂住我的尖叫声，试图像闷死火焰般把它掐灭，用爱的温暖将它窒息。她用自己的嘴巴封住我的嘴巴，接着又跟我同声尖叫起来。</p>
<p>可是，我推开她，指着那道火柱，那是一条像木片般在空中飞蹿的金黄色条带，顽强地停留在那里——四处是火光和飞旋上升的灰斑——我大声尖叫着说：“撕掉它，撕掉它！”</p>
<p>那幅涂在火炉前的巨大的彩画渐渐变成血红色，像一只火鸡自动膨胀开，血脉痉挛，全身肿胀的骨架不断扭曲着，似乎马上就要爆裂，试图用尖锐刺耳的啼叫声让自己获得解脱。</p>
<p>我像一根标志杆般僵直地立在那里，手指长长地向外伸开愤怒地指着。我全神贯注，手掌在狂喜中战栗。</p>
<p>我的手引导着陌生又苍白的我，同时又在后面拉着我，这是一只僵硬、蜡黄的手，像教堂里许愿的手，像天使们举起来发誓的手。</p>
<p>现在正临近冬末。整个世界已经在污水中融化，可是，突如其来的热浪中似乎充满了焰火与辛辣味儿。白昼甜蜜的果肉被切割成银光闪闪的沟垄，切割成充满了五颜六色和辛辣滋味的万花筒。正午在把几天来所有的火焰和耀眼的瞬间都荟萃在一个狭小的空间里。</p>
<p>那个时辰，由于拢不住这炙热，白昼一层又一层地蜕掉银闪闪的锡皮和嘎巴作响的锡箔鳞甲，逐渐露出它坚硬明亮的内核。仿佛还嫌不够，烟囱在透亮的蒸汽中开始冒烟和咆哮。天空明亮的边缘粉碎成白色的烟雾，云朵的崖岸在看不见的炮火硝烟下逐渐消散。</p>
<p>向着天空的窗户由于不断有东西浮上来而膨胀着，窗帘在烈焰中肃立，在火光中冒着浓烟，喷散着金色的阴影，闪烁着气流的螺旋线。地毯上斜斜地安躺着一块四方形的亮光，似乎与地板密不可分。那根火柱让我深感不安。我呆了似的站在那里，双腿叉开，喘着气号叫着，发出一种异样的声音，对着它疯狂地诅咒。</p>
<p>门口和厅堂站了很多人，全都惊恐万状、不知所措：有亲戚、邻居和打扮得考究过头的姑婶、阿姨们。他们踮着脚尖走过来，然后又转身离去，好奇心并没有得到满足。我还在惊声尖叫：</p>
<p>“你们不记得了吗”？我冲着哥哥和母亲大声质问，“我早就告诉过你们，不管什么都被压抑住、被驯服了，围裹在单调乏味中，不得自由！现在好了，你瞧那洪水，瞧那鲜花的盛开，瞧那喜悦……”</p>
<p>我流光了幸福和无奈的泪水。</p>
<p>“醒醒吧，”我大喊着说，“过来帮帮我！我一个人怎么能对付这激流，怎么能应付这洪水？我怎么能独自回答上帝涌向我的这千万道难题呢！”</p>
<p>他们还是沉默不语，我生气地尖叫起来：“快点，把这些宝贝都装在桶里，把它们存起来。”</p>
<p>可是没有一个人来帮我，他们茫然失措，躲在邻居们的背后回头张望。</p>
<p>后来，我想到自己该怎么来对付。我从茶几上抱出几本旧圣经和父亲写了一半的破散的账本，把它们全扔到地板上那团照亮空气的耀眼的火柱下面。我需要的纸越来越多。母亲和哥哥拿着几捆全新的旧报纸和杂志，成堆地扔到地板上。我坐在这堆报纸中间，火光把我的眼睛照得什么也看不见，我的眼睛里充满了爆炸光、烟火和五颜六色，我发疯似的在印着文字和图像的报纸上乱画着。在灵感喷涌状态下，我的彩色铅笔画着精湛的波浪线，画着高度危险的之形线，从字迹模糊的文章的行列上飞舞而过。这些之形线忽然把自己织进幻觉的变形风景，缀进令人恍然顿悟的谜语，沿着虚幻的轨迹融化进空洞明亮的闪电中。</p>
<p>哦，那些明媚的画作，好像出自一个外国人的手笔。哦，那些透明的色彩和暗影。现在，我频频地想起它们。多年以后，在那些陈旧的抽屉底下，我再次发现了它们，依然如黎明般耀眼和新鲜——依然带着那天第一滴露珠的湿润，那人物、那风景、那脸庞！</p>
<p>哦，那让人恐惧得屏住呼吸的蓝色。哦，那比奇迹还要更绿的绿色。哦，那等待着命名、即将出现的色彩的前奏！</p>
<p>当时为什么我会在过度的富足中如此放任漠然地糟蹋了它们？我让邻居们四处搜索，整捆地劫掠这些画，整捆地搬走。它们最终落在什么样的人家里，充斥在什么样的垃圾堆里了呢？阿德拉把这些画当墙纸挂在厨房里，最后这间屋子变得光灿通亮，仿佛夜间下了一场雪。</p>
<p>这些绘画的内容充满了残酷、陷阱和攻击性。我坐在地板上紧绷得像张弓，一动不动地潜伏在那里，四周的纸张在阳光下熠熠生辉。如果一幅画被我的铅笔尖压住，朝逃跑的方向挪出哪怕最不易察觉的一步就足以幸免于难了，因为我在一时冲动的念头影响下不停战栗着的手像只猫般想袭击它。我既凶狠又残暴，用轻微的咬啮来掠夺这幅试图从我的蜡笔下逃跑的作品。那支蜡笔非得等到刚刚死去、不再动弹的尸体在画面上呈现出色彩缤纷和迷人的骨骼——像草药书中的植物——后才肯罢休。</p>
<p>这是一场残忍的追逐，一场殊死的搏斗。谁能在充满暴虐，充满尖叫和恐怖的厮杀声中分辨出袭击者和被袭击者？有时我的手徒劳地举起来出击那么两三次，只想在第四次或者第五次时捕获到它的牺牲品。更多时候，这只手在那些怪兽的毒牙中痛苦和恐惧地退缩，那些怪兽在我的解剖刀下挣扎着。</p>
<p>一个时辰又一个时辰过去了，场面变得愈加拥挤，严重的危机开始出现。终于，有一天，所有的大路和小道上挤满了行进的队伍，整个大地被蜿蜒移动或者浩浩荡荡前行的纵队分割成条条块块——它们是络绎不绝的野兽和动物的朝圣者。</p>
<p>如同在诺亚时代，那些五颜六色的行进队伍竟然会流动，汇聚成条条头发和鬃毛的河流，波浪般的脊背和尾巴的河流，以及合着步伐单调地点着头的脑袋的河流。</p>
<p>我的房间成了前线和关卡大门。这些朝圣者们抵达这里后停住，紧紧地挤作一团，求情似的嚎叫着。它们扭动着身子，焦躁不如地挪动着步伐。这些脊背隆肿、头长犄角的动物，披着形形色色的衣饰和动物园里的装备，彼此惧怕，被对方的饰物吓得不知所措，用害怕而又惊讶的眼神打量着毛茸茸的兽皮上的装饰，同时哀伤地叫唤着，似乎穿着那样的服饰被欺骗了。</p>
<p>这些野兽期望我会叫出它们的名字，破解它们的谜语吗？它们会请求命名，这样就可以进入名分的世界，以便名实相符吗？奇异的怪兽，问号般的幻影，印刷蓝图中的生灵出现了，我只好尖叫起来，挥动着双手驱赶它们离开。</p>
<p>它们低着脑袋往后退缩，目光斜视着，内心迷茫失措。片刻过后它们又折了回来，逐渐化作一团混乱，一片形状各异的垃圾堆。此刻，在我的手下，不知有多少挺拔或者隆起的脊背走过去，不知有多少脑袋被我天鹅绒般柔软的手触摸过。</p>
<p>后来我才明白过来为什么动物会长角：也许是想给自己的生活带来奇特的点缀，开个怪异的或无厘头的玩笑。这种固化构造超越了自己存在上的局限，高高地攀到脑袋上方，忽然出现在光明之中，凝结成具体可触而又坚硬结实的物质。后来，犄角又逐渐拥有了一种充满野性、不可思议和超凡脱俗的形状，像某种自己的眼睛看不见但却让人害怕的藤蔓花纹，又像处于求生的威胁中时用的神秘密码。我明白了，为什么要让这些动物拥有毫无道理却很野性的恐慌感，拥有狂热的惊跑意识：它们被逼到疯狂后，无法从犄角的缠绕中解脱出来。它们在犄角之间——低着脑袋的时候——野性十足或者伤心地偷窥着，仿佛要在岔路间找出一条通道来。这些犄角动物不会有获释的希望，头上永远带着罪业的标记，既伤心而又无奈。</p>
<p>那些猫甚至被移到离光线更远的地方。它们完美得令人恐怖，身体被勾勒得那么精确和简洁，看不出任何瑕疵与失误。它们在刹那间落到自己存在的尺度中，然后一动不动地待在柔软的皮毛里，有一种庄重而具有威胁性的严肃。它们眼睛变得像月亮一样圆溜，仿佛可以把眼前的对象吸进炯炯有神的眼窝中。但是，片刻后，它们又回过神来，一个哈欠吹散迷茫，神志清醒过来，幻觉消除了。它们的生活充满了自足的优雅，任何东西都无可替代。它们对这种完美的囚禁感到厌倦后，情绪开始变坏，歪着嘴吐东西，这时那宽阔的遍布竖纹的脸上呈现出一种抽象的冷酷。</p>
<p>在更低处，貂鼠、猫鼬和狐狸蹑手蹑脚偷偷摸摸地走过去，这些动物中的小偷们，坏良心的家伙。它们以狡诈、欺骗和诡计——这些有悖造物主本意的手段来实现生活的目标，憎恨它们欲罢不能，总是处在威胁和警戒状态，总是害怕某个地方，疯狂地热衷于自己的偷偷摸摸、鬼鬼祟祟的生活，随时准备为了捍卫这种状态而粉身碎骨。</p>
<p>终于，所有的队伍都鱼贯而过，我的房间再次陷入寂静。我又开始作起画来，在呼吸着光明的画幅上如痴如醉地工作着。那扇窗户大开着，窗台上安静的鸽子在春天的微风中颤抖。它们把头扭向一侧，露出圆圆的、亮晶晶的侧眼，似乎因害怕而又厌倦了飞翔。这几天快要结束，天气逐渐变得柔和、亮白和透明，接着愈加晶莹，充满了雾蒙蒙的甜蜜感。</p>
<p>复活节到了，父母出去了一个星期，去看望我那已经嫁人的姐姐。我一个人留在公寓里，成了自己各种神灵感应的牺牲品。阿德拉用托盘给我送来早餐和晚饭。星期日，当她神采飞扬，穿着薄纱和绸衣，散发着春天的气息出现在门口时，我丝毫没有觉察到她的存在。</p>
<p>温驯的微风透过打开的窗户进到室内，带来远方风景的影子——充满整个房间。远方的色彩驻留在屋里的空气中，然而稍纵即逝，它们化成蓝色的阴影，感觉既柔软又温和。那片绘画的洪流消退了些微，想象的大水安静、淡弱了许多。</p>
<p>我坐在地板上。蜡笔、颜料的彩点在我的周围漫开：那神圣的色彩，散发着新鲜感的天蓝色以及越过所有可能界限的绿色。我拿起一支红色蜡笔时，欢乐的猩红色的喇叭声蹿进这个世界，所有的阳台在飘扬的红旗的映照下都亮了起来，沿街摆开的房屋构成一条灿烂的街巷。城市消防队的队伍穿着樱桃色的制服在灯火明媚的欢乐的大街上行进，绅士老爷们提起草莓色的礼帽表示欢迎。樱桃红的甜蜜和金翅雀的樱桃红的唧鸣声弥漫在散发着薰衣草气味的空气中。</p>
<p>当我把手伸向蓝色颜料时，随即一个深蓝色春天的光影便落在所有沿街的窗户上了。玻璃在颤抖，一块接一块地布上深蓝色和天堂般的火光。窗帘仿佛在警告似的拂动着，一股欢乐的气流在薄棉布窗帘和空荡荡的阳台上的夹竹桃之间的过道升起，仿佛远方有人出现在一条长长的、明亮的林荫道的对面，一个发光的人在走过来，预示着好消息和好兆头，由飞翔的燕子和一里又一里散布的火的信号灯来宣布。</p>
<p>三</p>
<p>复活节的时候，通常在三月底或者四月初，托拜厄斯的儿子舒尔曼就会从监狱里放出来，他因为在夏秋期间犯了猥亵和流氓罪关了一个冬天的监牢。那年春天的一个下午，我从窗户里看到他从我们镇上既做美发又当外科医生的理发匠那里走了出来。我专注地看着他打开店铺亮闪闪的玻璃门，走下只有三个台阶的木梯。他看上去清清爽爽，好像显得更年轻了，头发剪得十分考究。他穿一件又短又紧的夹克和一条格子裤，虽然已经四十岁了，但仍然那么瘦长和青春。</p>
<p>这时的三一广场显得空旷而整洁，春雪融化后，激雨冲掉烂泥，把人行道洗刷得干干净净。冰冻消融后很多日子都是平静安详的好天气，漫长、宽裕的白昼无限地延伸进夜晚，黄昏似乎无边无际、空空荡荡，怀着各种巨大的期望潜伏着。当舒尔曼关上身后理发店的玻璃门时，天色立即满满地映在门上，也映在所有那些两层楼的小窗户上。</p>
<p>舒尔曼从那段阶梯走下来后，发现辽阔空旷的广场边只有自己一个人。那天下午，广场的形状变得像一个葫芦，又像尚未启封的新年。舒尔曼站在它的入口处，广场上暮色蒙蒙，万籁俱寂，沉浸在一片蓝色中，他甚至都无法作出决定是否来打破这个不曾动用过的白昼的完美。</p>
<p>每年只有一次，当舒尔曼从监狱放出来时才觉得如此清爽和新鲜，如释重负。然后，这一天接纳下他，把他的罪恶洗涤一番，让他变得焕然一新，再次与这个世界紧紧地连在一起，这个世界叹息一声，在他面前睁开地平线无瑕的眼睛。</p>
<p>舒尔曼没有匆匆离去。他站在这个白昼的边缘，不敢越过，甚至不敢迈动自己那尚还年轻却略微有点跛的碎步，走进午后微微拱起的穹顶。</p>
<p>一道透明的影子蒙在城市上空。午后第三个小时的那种寂静从房屋的墙上抽离出粉笔般的纯白色，然后像一盒卡片无声地铺陈开来。铺开一遍后，第二轮又开始了，从圣三一教堂的巨幅巴洛克风格的壁画中抽出白色的原料，这白色像从天堂垂落下来的巨大、神圣的位移，在落地休息前，自行卷成壁柱、浮雕和斜面墙，自动膨胀成为哀婉的涡旋和拱门。</p>
<p>舒尔曼抬起脸嗅着空气。微风中夹带着薰衣草、肉桂和喜庆的室内的那种香气，接着，他响亮地打了个喷嚏。他那赫赫有名、响亮有力的喷嚏吓坏了待在警察局屋顶上的鸽子，这些鸽子慌乱了一阵后就飞走了。舒尔曼独自微笑着。上帝大概是通过他鼻孔的这声爆炸给了一个兆示春天已经到来的信号。这信号确凿无疑，要比鹳鸟的光临还要准确。从那时起连续好几天，日子被这些爆炸声打断，这声音消失在城市的喧嚣中，像一个机智的评论家从各个角度给市里发生的事件加上注脚。</p>
<p>“舒尔曼。”我从我们家低矮的二楼窗户里喊了一声。</p>
<p>舒尔曼看到了我，面露愉快的微笑，然后又敬了一个礼。</p>
<p>“整个广场上只有我们两个，只有你和我。”我轻声说，因为膨胀的天穹会像桶一般发出回声。</p>
<p>“你和我，”他面带忧伤的微笑又重复了一遍，“今天，世界显得多么空荡啊！”</p>
<p>世界——我们可以把它在你我之间一分为二，再给它取个全新的名字，它是何等空旷、毫不戒备，还没有被任何人碰过。在这样的日子里，弥赛亚弥赛亚（Messiah），犹太人期待的救世主。走到地平线的边缘，俯视着大地上的一切。当他看着大地时，大地一派苍茫和默然，包围在蓝色的沉思中。他也许看不到云朵的界线，它们已经自动变成了一条通道，他在浑然不觉中已经降临大地。沉思默想中的大地甚至都没有觉察到他来了，但他的确已经来到大地的道路上。人们从午休的瞌睡中醒过来，什么也不曾记得。这件事会被全部抹除，一切都像几个世纪以来那样，像历史开端前那样。</p>
<p>“阿德拉在家里吗？”舒尔曼面带一丝微笑问道。</p>
<p>“家里没有一个人。上来坐会儿吧。我想给你看看我的画。”</p>
<p>“如果家里没有别人，如果你愿意打开门的话，我很乐意进去看看。”</p>
<p>他左右打量了一番大门的通道，然后像一个贼蹑手蹑脚地走进来。</p>
<p>四</p>
<p>“这些画简直太妙了。”舒尔曼说着摊开胳臂，摆出一副艺术鉴赏家的姿态。他的脸在颜色和光线的映照下容光焕发。接着，他把手做成筒状贴在眼睛上，透过这只临时窥视镜，面带热情欣赏的古怪表情，精神立刻振作起来。</p>
<p>“也许有人会觉得，”他说，“这个世界要想自我更新，要想脱胎换骨，像一条漂亮的蜥蜴般褪掉鳞甲，需要经过你的双手。如果这个世界不是如此破烂和腐朽，它的一切都失去了表面的光泽，没有遥远的神圣之手的投影，你认为我会偷偷摸摸干那么多下流事儿吗？在这样一个世界你还能干什么呢？当一切都被禁锢，当一切有意义的事物都被堵住，当你不停地敲击着砖头，像敲击一座监狱的墙壁那样的时候，你怎么可能不屈服、不失掉勇气呢？哦，约瑟夫，你要是再年长些就好了。”</p>
<p>我们站在那间若明若暗的大房间里，它朝面对广场的那个窗户的方向延伸过去。空气的波浪轻轻地、富有节奏地推着我们，然后在寂静中减弱下来。每一回波浪的光临都带来新一轮的寂静，从远方带来的色彩调剂着氛围，好像前一轮寂静已经消耗殆尽。只有当窗外那些遥远的房屋的反光照射进来，像在一个摄影机的暗室里那样显现出色彩的深度时，那个幽暗的房间才又复现生机。透过这扇窗户，犹如透过一架望远镜，可以看到落在警察局屋顶上的鸽子，它们拖着臃肿的身子，沿着阁楼的屋檐漫步。有时它们顷刻间全都飞起来，在广场上空绕一个半圆。在鸽子翅膀的扑动中，房间一下被照亮了，而且随着它们飞翔时发出的回声传来，房间变得更加宽阔，鸽子再次落下时房间又暗淡下去。</p>
<p>“舒尔曼，”我说，“我想跟你透露点儿那些绘画的秘密。我早就怀疑那不是我自己画的。有时我觉得好像是无意中剽窃来的，别人暗示给我或者用来让我缅怀什么的。仿佛我之外的某种力量，为了实现某个不可知的企图，借用了我的灵感。我必须向你坦白是因为，”我轻声补充了一句，望着他的眼睛，“我发现了那个伟大的原创者……”</p>
<p>“原创者？”他问道，脸上立刻大放异彩。</p>
<p>“没错，你自己看吧。”我说着在一个斗橱前跪下。我先从里面取出阿德拉的丝绸衣服，接着又取出她的一盒发带，最后取出她的新高跟鞋。扑粉的香气在空气中弥漫开来。我又取出几本书，在抽屉最底层安放着那份从来不曾示人的珍贵、漂亮的手稿。</p>
<p>“舒尔曼，”我激动得颤抖地说，“瞧，就是它……”</p>
<p>可是他却陷入深思，手握阿德拉的一只鞋子，若有所思地凝望着。</p>
<p>“上帝是不会说出那些东西的，”他说，“然而我的信念就是全部。我找不到任何相反的证据。这些线条如此不可抗拒，精准得令人惊讶，像闪电般照亮事物的核心。当你遭到自己最忠实盟友的掣肘、打击、背弃时，你怎么还指望纯真，你怎么还能抵御？创世的前六天世界既神圣又光明。可是，到了第七天，上帝却住手了。在第七天，他的手指触摸到一种神秘的材料，他恐惧万分，立刻把手从这个世界缩了回去，然而他的创造激情又持续了更多日日夜夜。哦，约瑟夫，请留意这个第七天……”</p>
<p>他无限敬畏地拎起阿德拉那只瘦长的鞋子，从说话的语气判断，他好像深深地陷入那只黑漆皮空壳耀眼的魅惑之中了。</p>
<p>“你懂得女人脚上这个符号意味着可怕的玩世不恭吗，懂得穿着这样精致的高跟鞋风情万种地行走所产生的那种刺激吗？我怎么可以在这个符号的摇荡下离开你呢？上帝是不会允许我那样干的……”</p>
<p>他说这话时手指老练灵巧地把阿德拉的鞋子、衣服和珠子塞进口袋。</p>
<p>“你在干什么呀，舒尔曼？”</p>
<p>可是他已经微微有些蹒跚地快步朝门口走去，花格裤缠绕着他的双腿，到了门口的过道，他掉过灰蒙蒙已然模糊不清的脸望着我，姿态安然地举起手挥了挥，然后转身离去。</p>
]]></description>
        <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:06:31 +0000</pubDate>
        <guid>15</guid>
    </item>
</channel>
</rss>